# OSlab2

## 实验目的和内容

在 Linux0.11 中完整编写一个外设驱动，编写程序完成对图形模式显示器的驱动和管理，对操作系统外设管理建立一个全面而深入的认识；设计并实现一个基于时间和消息驱动的图形接口子系统，更为深入地认识操作系统的系统性。

具体任务：

- 驱动鼠标
- 让显示器在图形模式下工作
- 设计并实现一个时间驱动系统
- 实现一个可视化应用程序

## 操作方法与实验步骤

### 鼠标
### 显示模式的设置

### 消息驱动框架

当内核收到一个鼠标中断时，需要通知用户程序鼠标的行为，这就要求我们实现一个消息队列来进行内核态到用户态的信息传输。

具体来说，操作系统将各个地方的事件打包存放在一个队列 `msg_list` 中，用户程序可以通过一个系统调用 `get_message` 来查看内核的消息队列，当发现有自己的消息时便取出消息并作出相应反应。

内核中处理消息的代码放在 `include/linux/msg.h` 中。

### 定时器的设置

在编写用户程序时，我们可能需要定时刷新屏幕（比如别踩白块）。可以在内核中实现一个定时器机制，应用程序通过系统调用产生一个计时器 `timer` 并为其设置倒计时 `timer->jiffies`。每次时钟中断的 `do_timer` 函数中，内核扫描每个计时器并令他们的 `jiffies--`，当 `jiffies` 为 0 时发送 `MSG_TIMEOUT` 消息到消息队列，之后用户程序就可以读取到这个消息并刷新屏幕了。

### 应用程序的编写

## 实验结果与分析

## 问题与建议

